被指參與刑毀灣仔新華社 15 歲少年事隔一年被控暴動

年 11 月 2 日，有網民發起港島多個「流水式」集會，期間有示威者懷疑以噴漆、鎚仔及投擲汽油彈等方式破壞位於皇后大道東、內地官方新聞機構新華社香港分社辦公室大樓。事隔近一年，警方拘捕一名 15 歲少年，控以一項暴動罪，案件今（3 日）在東區裁判法院少年庭提堂。少年下周二再提訊，屆時需答辯，期間准保釋。

15 歲少年被控去年 11 月 2 日，在跑馬地皇后大道東新華社香港分社大樓外參與暴動。被告今日毋需答辯，押後至 11 月 10 日答辯，其間准保釋，但不得離港，須居住報稱地址，以及每星期到警署報到一次。

據了解，控方指控被告出現在現場，與破壞新華社大樓的人士走得非常貼近，並無實質行為。警方事後翻查閉路電視片段拘捕被告。

呼吸都暴動

係咪要拉晒所有旁觀者？

班賤種, 對香港後生仔有殺錯冇放過

暴動罪唔洗有同樣破壞既行為
有共同目的參與就中得

所以搵到紅官就仆街了
唔係個個會好似前日沈小民咁判

唔係斷正

咁有機會做到果12個案例

街邊阿伯食花生又入得？

濫權

依家keep住鳩拉鳩告

港共班奴才緊係話係
支共直頭唔係拉 係直接

隔成年都拉到

照咁計
求其拉個人話佢暴動都得啦

都要證明都佢有份做其他角色, 例如睇水
告得暴動舉證難度會高左
擺得上區院都係排俾沈,郭審

水路走人啦

如果係咁都都拉得 咁即係所有舊年有係私了或者裝修現場嘅旁觀者都告得入暴動啦